13 frases del mayor genio de todos los tiempos: Albert Einstein

 Albert Einstein ha sido una de las mentes más brillantes en la historia de toda la humanidad. Considerado como uno de los científicos más importantes del Siglo XX, su obra máxima detalla la teoría de la relatividad general, en la cual reformuló por completo el concepto de la gravedad. En dicha teoría se profundiza en el principio de equivalencia que describe la aceleración y la gravedad como aspectos distintos dentro de una misma realidad. Asimismo, Einstein habló de la noción de la curvatura del espacio-tiempo y el principio de covariancia generalizado. La teoría de la relatividad sentó un precedente que terminaría por revolucionar el mundo de la física y daría origen a la rama de ésta conocida como cosmología. 
 A pesar de la teoría que lo llevaría a la fama, ello no se consiguió hasta años después cuando por fin se logró comprender su teoría. Incluso, al ser galardonado con el Premio Nobel de Física en 1921, éste se le otorgó por sus explicaciones sobre el efecto fotoelétrico pues el jurado temió no comprender la Teoría de la Relatividad, errar al otorgarle el premio y que ésta fuera posteriormente probada errónea. 
 El pelo característico de Einstein inspiró el arquetipo de científico loco. 
 Sumamente criticado por haber sido quien escribiera al Presidente Roosevelt para que éste se interesara en la construcción de la bomba atómica, Einstein también guarda momentos de un hombre “común” y frases que nos hablan de qué ideas tenían cabida dentro de la mente de un gran hombre. Por eso, te presentamos 13 frases de Einstein y fotografías que muestran otra perspectiva del físico. 
 Un genio pero también un hombre común, de gustos y placeres sencillos. “No tengo talentos especiales, tan sólo soy apasionadamente curioso”. 1952. 
 “Para castigarme por mi desprecio por la autoridad, el destino me ha hecho a mí mismo una autoridad”. 1932 
 Einstein en Septiembre de 1939 en su casa de verano en Long Island. 
 “En los Estados Unidos existe una separación entre las personas de color y los blancos. Esa separación no es una enfermedad de las personas de color sino más bien de los blancos. Y no pretendo callarme al respecto”. 1946 
 “No puedes, simultáneamente, prevenir y prepararte para la guerra. La mera prevención de la guerra requiere más fe, coraje y resolución de la que se necesita para prepararse para la guerra”. 1948 
 Según la gente que lo conocía, era poco común ver a Einstein sin su pipa. Ávido fumador, solía decir que “fumar pipa contribuye a lograr calma y un juicio objetivo en todos los asuntos humanos”. 
 ” Me miro a mí mismo como un hombre. El nacionalismo es una enfermedad infantil; es el sarampión de la humanidad”. Respuesta a la pregunta de si se consideraba un alemán o un judío. 1929 
 “El culto a las personalidades individuales es para mi, siempre injustificado. La naturaleza distribuye múltiples regalos entre sus hijos. Sin embargo existen otros dotados y, gracias a Dios, estoy convencido de que llevan vidas tranquilas y sin reconocimiento. Me parece injusto, e incluso de mal gusto, el elegir a algunos entre la frontera de la admiración y reconocerles superpoderes de la mente y del carácter. Este ha sido mi destino y el contraste entre el estimado popular de mis poderes y los resultados con la realidad es simplemente grotesco”. 1949 
 Einstein era un amante de andar en bicicleta. Aquí se leve en Santa Barbara, California en 1933. 
 “Estoy muy bien, considerando que he sobrevivido, triunfalmente, al Nazismo y a dos esposas”. 1952 
 “La escuela me reprobó y yo reprobé la escuela. Me aburría. Los maestros se comportaban como si fueran sargentos y yo quería aprender lo que quería saber, pero ellos querían enseñarme para un examen. Lo que más odiaba de la escuela era el sistema competitivo, especialmente en el caso de los deportes. Por esto, yo no valía nada y muchas veces me sugirieron abandonar la escuela, misma que era católica y estaba en Munich. Yo sentía que mi sed por el conocimiento estaba detenido a causa de mis procesores pues las calificaciones eran su única forma de medirnos. ¿Cómo puede un profesor entender a la juventud con tal sistema? 1953 
 Albert Einstein con unas particulares pantuflas. 
 “Si no fuera físico, probablemente sería músico. Suelo pensar en música y cuando sueño despierto lo hago en términos de música.Y entiendo mi vida en función de la música. No puedo saber si hubiera hecho alguna obra importante en el ámbito musical pero sí sé que encuentro la mayor alegría de mi vida en mi violín”, 1929 
 “¿Cuál es el significado de la vida humana o de la vida orgánica en conjunto? Para responder, debemos implicar a la religión. ¿Tiene algún sentido en hacerlo? Yo respondo que el hombre que entiende su vida y la de las criaturas alrededor de él como sinsentido, no sólo es desafortunado sino casi descalificado de por vida”. 1949 
 En la fotografía aparece Einstein junto con su segunda esposa, Elsa, quien se mudó con él de Berlín a Princeton. 
 “La única manera de escapar del efecto corruptible de las adulaciones es seguir trabajando”. 1929 
 “Después de cierta edad, leer desvía a la mente de sus ambiciones creativas. Todo aquel que lee mucho y que utiliza poco su cerebro puede caer en los hábitos flojos del pensamiento, justo como el hombre que invierte demasiado tiempo en el teatro está condenado a vivir a través del teatro y no de su propia vida”. 1929 
 Al término del cumpleaños número 72 del físico, el fotógrafo Arthur Sasse quiso retratar a Einstein con una gran sonrisa. En cambio, éste decidió sacar la lengua. Desde entonces la fotografía ha sido un ícono cultural e incluso, se convirtió en una de las favoritas del físico pues ordenó 9 copias impresas para adornar cartas de felicitación. “Soy un verdadero viajero solitario. Nunca he pertenecido a mi país, a mi casa, a mis amigos o incluso a mi familia. Por ello, nunca he perdido ese sentimiento de distancia y de necesidad de soledad”. 1949 
 
 Referencia de las citas Fuente de las fotografías